 자네 지금 뭐하는 태도야? 내가 그래도 손위야. 말했지? 밖에서나 안에서나 난 자네 형님이라고. 어떻게 대답을 그딴식으로 해? 예에 예라니. 장난해?
그게 아니라 처갓집 식구들이 분위기 띄울때 그러길래 저도 농담삼아 해본겁니다. 그리고 아까 사무실에서 다 확인하신걸 다시 물어보셔서 장난하시는줄 알았습니다.
장난? 내가 자네하고 장난할 군번이야? 언제부터 처갓집 식구들이랑 똘똘 뭉쳐서 그러고 다녔어? 내가 그동안 인격 생각하고 존심 생각해서 말 안했는데 상당히 거슬려.
구체적으로 어떤게 거슬리시는지?
몽땅 다. 오늘만해도 그래. 우리 형님이 사기사건에 휘말린거 알면서 어떻게 빈말이라도 안부 한번을 안물어보나?
조심스러워서 오히려 못물어봤습니다.
그리고 툭하면 장인어른하고 꿍짝이 맞아서 나 왕따시키는데 이거 상당히 기분 나빠.
형님 치사하게 왜이러십니까?
뭐? 치사해?
우리가 뭐 시부모 사랑 받기위해 싸우는 며느리들입니까? 전 상상도 못했습니다. 형님은 형님대로 큰사위 역할이 있고 전 저대로 작은 사위 역할이 있다고 생각합니다. 그리고 전 형님을 한번도 제 라이벌로 생각해본적 없습니다 .
라이벌? 오만방자. 그 말 자체가 기분나빠. 너랑 나 사이에 그런 말이 가당키나 해?
그러니까 라이벌 아니라구요.
아니건 기건, 그 말 자체도 쓰지 말라고.
형님, 이런 말씀 드리기 뭐하지만 결혼하시고 난뒤 엄청 쪼잔해지신거 아십니까? 할말 있으면 그냥 밖에서 정정당당하게 하십시요. 좁아터진 화장실에서 이게 뭡니까? 할말 다 하셨으면 먼저 나가보겠습니다. 우 숨막혀. 
